德銀調整環保股目標價 首選光大綠色環保

德銀發表報告指，於全年業績公布前調整對於環保行業2017財年盈利預測，除北控水務() 0.000 (0.000%) 沽空 $2.07千萬; 比率 18.361% 預測值較市場低5%以外，該行的預測大致與市場一致。該行對於在2017年確認的PPP項目盈利預測相對較保守，由此影響北控水務盈利，將其目標價有7.4元下調至7元。

該行將行業首選由光大國際() 0.000 (0.000%) 沽空 $5.78千萬; 比率 58.011% 轉為光大綠色環保() 0.000 (0.000%) 沽空 $1.37百萬; 比率 4.520% ，主要認為光大綠色環保有較強的項目組合，加上項目管理較強，而受惠於去年上市，其2018至19年預測負債比率為同業中最低，令公司在資金收緊環境下受較少影響。另外國家能源局及國家發改委早前推出了指引，推動生物質熱電聯產，相關項目可獲優先分派補貼等，而公司亦計劃逐步將項目轉換為聯產，相信可提升盈利能力，該行指出市場的預期大多未計算相關因素，上調公司2018年盈利預測，並將目標價由7.9元上調至8.4元。

德銀續指，光大國際近期表現較強，仍維持「買入」評級，料2018年盈利表現或勝預期，該行對其2018年盈利預測較市場預期高11%，主要由於有數個項目進度或完工進展較預期早，而公司亦將平均準備時間縮短至九個月，平均建築時間則降至14個月，料未來數年盈利質素將持續改善，將其目標價由13.5元上調至13.9元。

該行對於在2017年確認的PPP項目盈利預測相對較保守，一來源於工程進度或受國家財政部的審查要求等而減慢，二來是財政環境趨緊或降低其潛在盈利能力。該行又指，除盈利外投資者在業績期內亦需要留意其他影響因素，包括是應收貨款、負債比率、工程進度、財務成本、融資計劃及其派息展望等。(el/lf)